九巴：提供嘅路線和班次，包括特別班次，都以乘客需求為主

反修訂《逃犯條例》掀起連串衝突，其中6月21日就有數以千計示威者包圍灣仔警察總部抗議，並持續到6月22日凌晨。當晚凌晨包圍行動去到尾聲，大批示威者陸續離開，九巴6月22日凌晨開出特別班次104R線，由警總外嘅軒尼詩道前往旺角，得到唔少市民讚賞。但九巴之後懷疑畀運輸署「秋後算帳」。

運輸署證實，已要求九巴就當晚安排特別巴士服務104R號線作「詳細交代」，會喺收到九巴詳細報告後，依據既定程序跟進。有網民就批評運輸署製造「白色恐怖」。

九巴回覆《明報》話，九巴提供嘅路線和班次，包括特別班次，都以乘客需求為主，並按實際情况彈性處理，期望盡快疏導乘客。九巴會就今次安排向運輸署提交相關資料。

涉及呢次事件嘅104R線係由九巴同新巴聯營，主要接載長洲太平清醮「搶包山」活動後乘搭渡輪出中環嘅乘客，由中環前往旺角，收費16.5元。

消息透露，上月22日凌晨唔少示威者包圍完警總後離開，九巴當晚為咗疏導人潮，決定開出104R線接載市民，但一星期後就收到運輸署來信，署方措辭仲好強硬，用咗「強烈關注」等字眼。

據了解，以往九巴亦曾喺唔同活動開出呢類特別班次疏導乘客，有時更加係運輸署要求九巴去開。消息強調，開出特別班次只係因應市民需求，雖然運輸署有權過問，但過往運輸署都未有好似今次咁要求九巴交代，「唔通下下開一兩班特別班次都要先問過運輸署咩？」又重申開出特別班次只係因應市民需求，「唔通等啲市民長留喺街？」但消息人士話，經過今次運輸署發信，若以後遇上同類事件，九巴或要更審慎考慮開出特別班次。

1823運輸署

正苦捕風捉影

有本事咪停九巴牌
屌你個垃圾政府

估唔到運輸署都係威權體制
發夢去運輸署表達下意見

運輸署煽風點火又提下香港人白色恐怖

kmb

如果九巴唔會畀政府當日搭104R乘客嘅八達通資料，咁就真係良心企業

運輸署署長
陳美寶太平紳士

但消息人士話，經過今次運輸署發信，若以後遇上同類事件，九巴或要更審慎考慮開出特別班次。
-----------------
港共成功了

九巴咁大膽撑暴徒,支持運輸署停鳩九巴牌,唔做正契弟

屌你老母不如遊行個陣停撚哂全港交通工具
睇下你政府比人屌得金啲定遊行既人金啲
係要搞埋啲無謂野黎博屌

客套說話黎姐
考慮完之後繼續開出特別班

上次地鐵五線齊冧
城巴都有開特別線啦

政府搵野黎做

邊到有需求 咪邊到加開囉
諗咁多冇用呀傷身

應該問下政府比唔比開先

好呀
一於停鳩九巴牌

人地九巴咪做到政治中立囉

男人黎架下話?!

問得你批都成年後啦

狗巴 : 理撚得你,有本事唔好批我牌

唔好唔記得九巴高層全部退休警察 分分鐘cctv影低曬義士樣再交比啲狗 小心炒車

成個人妖咁

都係政府
不用分那麼細

佢哋想早收工

但消息人士話，經過今次運輸署發信，若以後遇上同類事件，九巴或要更審慎考慮開出特別班次。

運輸署就係想你咁

喺八達通公司有記錄，所以呢排大家記得用coin啦

認撚住呢條垃圾

唔比你班暴徒搭巴士

點解正苦要將所有野都將政治掛鉤？

btw 想表達支持九巴做法可以點

停九巴牌囉 睇下邊個驚d

如果佢唔係發錢寒開104R 開普通104應該唔會比到位佢入

有咁多客唔通有錢唔賺咩
做咩要阻住九巴收成期呀

唔知呀唔知呀唔想知 !
做生意講供求既 !
有人買咪有人賣囉 !

我無野講

N121 中環特車

譴責運輸處干預九巴內政

屌你老母平時做野又唔見咁快

屌你老母 九巴唔開唔通叫我地游水過海呀

運輸署大家收到了

有錢唔通唔賺呀

九巴服務日日進步

狗巴都可以上神枱

政府立即禁九巴啦 咁咪唔會去囉

轉自朱凱廸fb【唔該運輸署關心下香港市民】

運輸署咁得閒關心九巴自行加班接走警總外示威者，要人交報告又盛。我地見運輸署咁得閒不務正業，現呼籲各位去信運輸署，要求跟進大家社區裏的巴士服務問題。template如下：

＜關於：毋須跟進104R 要求跟進XXX線＞

本人認為， 貴署毋須跟進104R，應跟進以下路線，以解市民日常之苦。要求跟進路線如下：

一、（你關心的巴士線及現況、要求）
二、（你關心的巴士線及現況、要求）

本人感謝 貴署關心巴士服務，請 貴署急市民所急，專注跟進日常路線，積極改善地區巴士服務，回應市民需求。

此致

陳美寶 女士, JP 運輸署署長
李萃珍 女士, JP 副署長/公共運輸事務及管理
鄺家彥 先生 總運輸主任/新界西北
（假如你是屯門／元朗的街坊）

xxx上

電郵表：
陳美寶 女士, JP 運輸署署長 comr@td.gov.hk
李萃珍 女士, JP 副署長/公共運輸事務及管理 macellalee@td.gov.hk

鄺家彥 先生 總運輸主任/新界西北 kwongkayin@td.gov.hk
梁俊謙 先生 高級運輸主任/屯門 1 chunhimleung@td.gov.hk
謝秀清 女士 高級運輸主任/屯門 2 cammytse@td.gov.hk
譚樂忻 女士 高級運輸主任/元朗 1 caroltam@td.gov.hk
梁加諾 先生 高級運輸主任/元朗 2 kklleung@td.gov.hk

呂曉暉 女士 總運輸主任/新界西南 monica_lui@td.gov.hk
蔡小敏 女士 高級運輸主任/離島1 shermanchoi@td.gov.hk
冼佳慧 女士 高級運輸主任/離島2 mariekwsin@td.gov.hk
劉永鏗 先生 高級運輸主任/荃灣 winghanglau@td.gov.hk
王家駿 先生 高級運輸主任/葵青 1 dannykcwong@td.gov.hk
羅凱晴 女士 高級運輸主任/葵青 2 janicelaw@td.gov.hk

運輸署係咪唔想方便市民？

今次Connect九巴

一邊叫人離開
另一邊就唔比九巴載人走
冇車又冇地鐵點走呀？

冇車先啱

九巴

齊做好市民

嗱!九巴, 呢獲我撐你呀!!

推

demand升個quantity咪跟埋升囉
邊道有生意咪走邊道做
咁都要問?

推呢個 heidi 好波 運輸署搵緊job

成間9巴執左佢
炒哂9巴司機睇下有幾多人出黎示威

啲人走唔到又被人打緊只會逼狗跳牆...

良心

即係寫去1823

男定女?

政府出到信話要
九巴其實好難唔俾

不過如果係警賊要既話
九巴就可以慢慢玩了

佢係撐警大會開特別班一定冇聲出

運輸處既公務員有機會享受福利了

易服癖署長?

九巴明明協助清場, 應記一功先啱

運輸署即係乜嘢意思？唔載走啲人等佢地行嚟行去呀？

KMB高層大把退休警察

佢地無做錯到！

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

呢個正
叫佢幫我返工班車加密班次先

依家仲要咁多人撐九巴

唔該搵人開po以正視聽

政府應該都要經法庭先得掛？

大家幫幫九巴親手去交份報告俾運輸署署長

又唔見你投訴小巴突然係附近接客

運輸署想加入戰場

九巴咁樣真係唔得 記得要跟足規則
包括車速 對準巴士站先可以上落客等等

一日到黑都係諗住捉人
屌你老味
日間運輸都未搞撚得掂
做番正經野先啦
係咪想搞民生架

洗撚啊？

你睇吓有幾多退休黑警做緊KMB高層

消息強調，開出特別班次只係因應市民需求，雖然運輸署有權過問

咩條法例授權

幫手俾意見

一人一信 no DQ 還我選舉權
唔好比藉口人地將好的議員篩走

有鬚根既?

政府部門係有回應投訴嘅承諾：
------------------------------------------------------------------------------------
本署會從速處理所有投訴。我們會在收到投訴當日起計的10個工作天內給予初步回覆，亦會在21個工作天之內作出具體回覆。

我們會竭盡所能達到目標，但有些個案可能需要較長時間處理。就這些個案而言，我們會適時告知投訴人有關個案的進度。
------------------------------------------------------------------------------------
如果你不滿佢地服務，只你講清楚係投訴(電郵、電話、傳真都得)，有聯絡資料，佢就要開File同限時回應，並計算在部門服務表現內。

包圍活動唔撚係活動

我係九巴嘅話，
下次港鐵有咩事故，你要我開加班車
我要運輸署official 書面通知
再照規矩做審批先出車

巿民嘈嘅話，就答唔好意思，我哋仲等緊運輸署指示
唔敢自把自為加車啊

巴士業高層全部前警犬
呢單野好鬼

p做短髮真係男人嚟
唔知p佢犯唔犯法
如果可以有冇能人異士p嚟睇睇

九巴以民為先

就算目的唔係為咗車圍狗總嘅人走
喂大佬，有錢賺我唔去賺呀？
賺完錢要交代係咩玩法？

運輸署開24的咩

男人老狗戴假髮